<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Something Like Games</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/</link><description>Recent content on Something Like Games</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 18:56:40 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.somethinglikegames.de/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Warum dieser Blog?</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-this-blog/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 18:56:40 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-this-blog/</guid><description>&lt;p>Willkommen!&lt;/p>&lt;p>Schön, dass ihr euch die Mühe macht, diesen Text zu lesen. Hier möchte ich mein Vorhaben zunächst erläutern, bevor ich mit der Umsetzung beginne, daher nun dieser Beitrag.&lt;/p></description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/privacy_policy/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/privacy_policy/</guid><description>Personenbezogene Daten (nachfolgend zumeist nur „Daten“ genannt) werden von uns nur im Rahmen der Erforderlichkeit sowie zum Zwecke der Bereitstellung eines funktionsfähigen und nutzerfreundlichen Internetauftritts, inklusive seiner Inhalte und der dort angebotenen Leistungen, verarbeitet.
Gemäß Art. 4 Ziffer 1. der Verordnung (EU) 2016/679, also der Datenschutz-Grundverordnung (nachfolgend nur „DSGVO“ genannt), gilt als „Verarbeitung“ jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgeführter Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten, wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Veränderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch Übermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verknüpfung, die Einschränkung, das Löschen oder die Vernichtung.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/legal_notice/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/legal_notice/</guid><description>Angaben gemäß §5 TMG: Tobias Wink
Erasmusweg 8
75015 Bretten
E-Mail: ed.semagekilgnihtemos@ofni</description></item></channel></rss>