<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Networking on Something Like Games</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/tags/networking/</link><description>Recent content in Networking on Something Like Games</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 08:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.somethinglikegames.de/de/tags/networking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Netzwerklatenz korreliert mit Server-FPS</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/latency-correlates-to-server-fps/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/latency-correlates-to-server-fps/</guid><description>Ich hatte ja bereits im Tutorial zum World-Server-Login gezeigt, dass man bei einer aktiven ENet-Verbindung über &lt;code>get_statistic(ENetPacketPeer.PEER_ROUND_TRIP_TIME)&lt;/code>, die sogenannte Paketumlaufzeit bzw. Round-Trip-Time (RTT) abfragen kann.</description></item><item><title>Synchronisieren von Materialien mit dem MultiplayerSynchronizer</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/material-synchronization/</link><pubDate>Sat, 05 Aug 2023 12:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/material-synchronization/</guid><description>Vor einigen Tagen wurde im offiziellen Godot Discord-Server darüber diskutiert, wie man es schaffen kann, Materialien über das Netzwerk zu synchronisieren. Um das Problem etwas besser nachvollziehen zu können, sollte ich vielleicht zuerst einmal erklären, dass man nicht jeden Datentyp per RPC oder &lt;code>MultiplayerSynchronizer&lt;/code> über das Netzwerk transferien kann, sondern nur skalare Datentypen.</description></item><item><title>Interest Management mit dem MultiplayerSynchronizer</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/interest-management-with-multiplayersynchronizer/</link><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/interest-management-with-multiplayersynchronizer/</guid><description>Nachdem wir im Artikel zum Thema Scene Replication bereits erste Erfahrungen mit dem MultiplayerSynchronizer sammeln konnten, wollen wir unsere Erfahrungen damit in diesem Artikel weiter vertiefen. Denn der MultiplayerSynchronizer hat neben dem Synchronisierungsintervall noch andere Konfigurationsoptionen, mit dem sich interessante Dinge anstellen lassen.</description></item><item><title>DTLS-Security-Änderungen mit Godot 4.1</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/dtls-security-4.1/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/dtls-security-4.1/</guid><description>Aus dem 6. Netzwerktutorial ist noch eine Fragestellung offen. Ich hatte damals zur unterstützten DTLS-Version geschrieben: &amp;ldquo;Welche Version konkret von Godot eingesetzt wird, konnte ich zwar noch nicht herausfinden, aber sobald ich es weiß, werde ich es mitteilen.&amp;rdquo; Und jetzt ist der Zeitpunkt gekommen, diese Information mit euch zu teilen.</description></item><item><title>Scene Replication mit Godot 4(.1)</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/scene-replication/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:40:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/scene-replication/</guid><description>Bei diesem Artikel möchte ich mich vorab schon entschuldigen, dass die Positionen von Text und Bildern nicht immer ganz stimmig sind. Leider ist mir keine bessere Positionierung eingefallen, aber ich hoffe, ihr könnt es verkraften. Im heutigen Tutorial soll es nun nach der Tutorialserie, die ein gutes Grundgerüst bietet, mal um ein Thema gehen, was man auch wirklich sehen kann. Das hier gezeigte Beispiel basiert dabei auf einem Blog-Artikel von Fabio Alessandrelli, einem der Hauptentwickler für die Godot-Netzwerkfunktionalität. Und da ich nicht alles nur kopieren möchte, erfahrt ihr hier, wie ihr die dort gezeigten Techniken auch bei Nutzung von pfadabhängigen MultiplayerAPIs einsetzen könnt.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 6: Verschlüsselte Verbindungen mit Hilfe von DTLS</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-6-dtls/</link><pubDate>Sun, 09 Apr 2023 11:45:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-6-dtls/</guid><description>Im letzten Artikel haben wir den Loginvorgang fertiggestellt. Vor dessen Anwendung in der Praxis sollten wir aber zuerst unsere Netzwerkverbindungen absichern. Das Mindeste, was man tun sollte und, wenn ich die DSGVO richtig verstehe, auch tun muss, ist, Benutzerpasswörter nur mit Hilfe von verschlüsselten Kanälen im Internet zu übertragen. Im Idealfall weitet man die verschlüsselte Kommunikation auf die gesamte Infrastruktur aus. Darum soll es also in diesem Artikel gehen: Wir verschlüsseln die Netzwerkverbindungen zwischen unseren Servern und Clients.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 5: Login 3 - World-Server</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-5-login-3/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-5-login-3/</guid><description>Im letzten Artikel haben wir den Gateway- und den Authentication-Server fertig implementiert, sodass der Game-Client für gültige Zugangsdaten ein Token ausgestellt bekommt. Dieses Token soll nun dazu dienen, sich am World-Server anzumelden. Daher werden wir in diesem Artikel den Game-Client so erweitern, dass er den Token zum World-Server weiterleitet, um anschließend den World-Server in die Lage zu versetzen, den Token zu verifizieren.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 4: Login 2 - Gateway- und Authentication-Server</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-4-login-2/</link><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 11:30:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-4-login-2/</guid><description>Im letzten Artikel haben wir den Game-Client soweit erstellt, dass er den Gateway-Server mit Logindaten kontaktieren möchte. In diesem Artikel werden wir genau an dieser Stelle weiter machen und uns um den Gateway- und Authentication-Server kümmern. Bevor wir uns aber um den eigentlichen Loginvorgang kümmern können, müssen wir zuerst Gateway- und Authentication-Server miteinander bekannt machen und dafür sorgen, dass sie einander auch trauen. Wir benutzen dafür einen Mechanismus, welcher eine gegenseitige Authentifizierung bereits während des Verbindungsaufbaus ermöglicht und erst im November 2022 bei Godot 4 eingeführt wurde.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 3: Login 1 - Der Game-Client</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-3-login-1/</link><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-3-login-1/</guid><description>Mit Hilfe des letzten Artikels haben wir nun ein Grundgerüst, bestehend aus drei Servern, die auf den UDP-Ports &lt;code>1909&lt;/code>-&lt;code>1911&lt;/code> laufen und uns per Konsolenausgabe über Verbindungsaufbau/-abbau von Clients informieren. Dieser Artikel beschäftigt sich mit dem ersten Teil des Loginvorgangs und wir erstellen den Game-Client soweit, dass er eine Verbindung zum Gateway-Server aufbaut und die Logindaten dorthin verschickt. Aber zuvor besprechen wir noch etwas allgemeiner den Loginvorgang und RPCs bei Godot.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 2: Das "gehende Skelett"</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-2-walking-skeleton/</link><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 11:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-2-walking-skeleton/</guid><description>Ich habe wirklich lange über die &lt;em>richtige&lt;/em> Vorgehensweise für dieses Tutorial nachgedacht. Schließlich gibt es verschiedene Möglichkeiten, wenn man, wie hier, die aktuell geplanten vier Komponenten entwickeln möchte. Ein Extremfall wäre es, pro Tutorial jeweils eine Komponente vollständig zu entwickeln und dadurch erst zum Schluss die Kommunikation zwischen den Komponenten zu ermöglichen. Ich habe mich für eine andere Variante entschieden und setze alle Komponenten direkt ohne wirkliche Funktionalität auf, um sie anschließend in jedem Tutorial, passend zum Thema, mit weiteren Inhalten zu füllen.</description></item><item><title>Netzwerktutorial 1: Allgemeines und Übersicht</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-1-overview/</link><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 12:00:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/network-tutorial-1-overview/</guid><description>Godot 4 ist auf dem Weg zum ersten Release Candidate. Der Unterschied zwischen Godot 3.x und Godot 4 ist gewaltig. Während es schon diverse Tutorials zu vielen der Änderungen gibt, kommt es mir so vor, als ob der Bereich der Netzwerkprogrammierung vernachlässigt wurde und das, obwohl, oder vielleicht weil, es dort auch eine Menge Änderungen gab. Dazu kommt, dass mich dieser Teil besonders interessiert, da es bislang fast nur pure Multiplayer-Spiele geschafft haben, mich längere Zeit zu fesseln und ich in diesem Bereich meine berufliche Erfahrung gut mit einbringen kann.</description></item></channel></rss>