<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Misc on Something Like Games</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/categories/misc/</link><description>Recent content in Misc on Something Like Games</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 08:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.somethinglikegames.de/de/categories/misc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Netzwerklatenz korreliert mit Server-FPS</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/latency-correlates-to-server-fps/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 08:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/latency-correlates-to-server-fps/</guid><description>Ich hatte ja bereits im Tutorial zum World-Server-Login gezeigt, dass man bei einer aktiven ENet-Verbindung über &lt;code>get_statistic(ENetPacketPeer.PEER_ROUND_TRIP_TIME)&lt;/code>, die sogenannte Paketumlaufzeit bzw. Round-Trip-Time (RTT) abfragen kann.</description></item><item><title>Eine kleine Zwischenmeldung</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/a-small-interim-report/</link><pubDate>Tue, 09 May 2023 11:45:00 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/a-small-interim-report/</guid><description>Mein letzter Artikel ist leider schon über vier Wochen her. Eigentlich hätten schon wieder zwei neue Artikel veröffentlicht werden sollen, aber was soll ich sagen? :thinking_face: Ich habe es in den letzten Wochen einfach nicht geschafft, weitere Artikel zu schreiben :person_shrugging:. Generell habe ich mich in den letzten Wochen leider nur wenig mit der Godot Engine beschäftigt, aber ich hoffe, dass es nun wieder mehr wird.</description></item><item><title>Warum ich mich für die Godot Engine entschieden habe</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-i-chose-godot/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 18:56:40 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-i-chose-godot/</guid><description>Wenn man sich in der heutigen Zeit mit Spieleentwicklung beschäftigen möchte, wird man schon direkt zu Beginn mit einem Luxusproblem konfrontiert. Während in den Anfängen der Videospieleentwicklung beinahe für jedes Spiel die genutzten Sound- und Grafikausgaben Inhouse neu entwickelt bzw. überarbeitet wurden, kann man heutzutage aus einer Vielzahl möglicher Werkzeuge auswählen.
Ich habe bislang zwei Computerspiele &amp;ldquo;veröffentlicht&amp;rdquo;.
Das erste Spiel war ein 2D Jump&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Run, welches die Geschichte meiner (mittlerweile) Frau und mir erzählte, was wir als Hochzeitseinladung verwendeten.</description></item><item><title>Warum dieser Blog?</title><link>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-this-blog/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 18:56:40 +0100</pubDate><guid>https://www.somethinglikegames.de/de/blog/2023/why-this-blog/</guid><description>&lt;p>Willkommen!&lt;/p>&lt;p>Schön, dass ihr euch die Mühe macht, diesen Text zu lesen. Hier möchte ich mein Vorhaben zunächst erläutern, bevor ich mit der Umsetzung beginne, daher nun dieser Beitrag.&lt;/p></description></item></channel></rss>